{
  "metadata": {
    "exam_type": "108",
    "exam_name": "一般警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "偵查法學與犯罪偵查",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "50130"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "甲男在宜蘭縣礁溪地區有一間透天厝,分割十間套房出租,乙女向甲男\n承租二樓其中一間套房,已承租 2 年餘。某日乙女於上午 8 時許外出吃\n早餐,約 9 時許返回住處,持鑰匙開門進入 2 樓租屋處時,甫進門忽有\n一男子(未蒙面)自屋內浴廁間跳出,手持尖刀一把,命令乙女速以棉\n被蒙頭坐在床上,並喝令乙女不准出聲及亂動,否則要強姦乙女,乙女\n驚嚇不已,立刻依指示把頭蒙住坐在床上,該男即動手拿取乙女皮包內\n之現金新臺幣 5000 元後,迅速自 2 樓房門離去,乙女立即報警。請回\n答以下問題:\n①警方人員接獲報案抵達現場,發現房東甲男裝設在梯間之監視系統已\n被破壞,請分析偵查人員應如何進行現場勘察及採證?(13 分)\n②警方調查結果,懷疑僅入住約一星期在 4 樓之新房客丙男涉案,則偵\n查人員請被害人乙女指認犯罪嫌疑人時,應依循之指認作業程序為\n何?並說明偵查人員應如何避免錯誤指認。(12 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "警方接獲甲男非法持有槍枝之線報,報請檢察官向法院聲請搜索票獲\n准,搜索票上記載之案由為「違反槍砲彈藥刀械管制條例」,對象為「甲\n男」,應執行處所為甲男位於「桃園市平鎮區○○路 20 號」之住處(下\n稱 A 住處)。嗣警方持搜索票至 A 住處執行搜索,由甲男之妻乙女開門,\n經警方表明來意,乙女向警方稱甲男外出不在家,警方入內後,看見丙\n男坐在客廳沙發上,桌上有針筒 1 支,丙男見狀即主動向警方供稱其係\n甲男之友人,暫住在此,桌上針頭為其所有,自己有施用海洛因之惡習\n等語,並主動交出身上所有之毒品海洛因 1 小包。接著,警方即開始在\nA 住處執行搜索,但是沒有查獲任何槍枝,經詢問乙女,乙女稱其知悉\n甲男在桃園市新屋區某工寮(下稱 B 工寮)藏有槍枝,並稱願意帶警方\n去取槍等語。警方隨即經由乙女帶路至 B 工寮取出甲男所有之槍枝一\n把。請回答下列問題:\n①嗣甲男經檢察官起訴非法持有槍枝罪,甲男抗辯稱扣案槍枝是乙女帶\n警方去 B 工寮取出,搜索對象及處所,與原搜索票上之記載均不相符,\n扣案槍枝是違法搜索而來,沒有證據能力,不得作為本案證據等語。\n是否有理由?(13 分)\n②警方要如何處理丙男施用毒品之犯行?(包含搜索、扣押及至警局後\n之採尿、製作筆錄等程序)(12 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "下列關於檢警關係的敘述,何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "司法警察機關辦理刑案與檢察機關有聯繫必要時,應依檢察機關辦理刑事訴訟案件應行注意事 項辦理",
        "B": "檢察事務官執行搜索、扣押時,得憑證明文件請求當地警察機關協助,受請求警察機關不得拒絕",
        "C": "告訴人在法院審理中到場作證,不得準用證人保護法規定辦理",
        "D": "警察人員出庭作證前,應熟悉作證案件之偵辦過程,惟不得與檢方、院方聯繫了解待證事項與 案情"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "警察為調查犯罪情形及蒐集證據,得通知犯罪嫌疑人其到場接受詢問,下列警察偵查犯罪手冊關 於通知的相關規定,何者有誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "案件未經調查且非有必要,不得任意通知犯罪嫌疑人到場",
        "B": "通知應到之日、時及處所時,應顧及被通知人之身分、職業",
        "C": "犯罪嫌疑人其選任之辯護人於指定時、地未到場者,於等候辯護人2小時後,得直接詢問",
        "D": "經通知到場之犯罪嫌疑人,如有刑事訴訟法第 88 條之 1 第 1 項各款,且情況急迫不及報告檢 察官者,得逕行拘提之"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "有關刑案現場指紋之勘驗與鑑定,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "為免掛萬漏一,指紋採取不限範圍,應於現場封鎖線內全區域刷採",
        "B": "汗腺發達者遺留現場指紋之機會較大",
        "C": "潛伏紋的採驗,可以照相法照相,或使用矽膠法將矽膠塗布於檢體上,待乾後剝離即可",
        "D": "血跡或生物性跡證之指紋採取後應放入塑膠袋中送驗,以免影響後續DNA鑑定"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "司法警察對經拘提到案之犯罪嫌疑人,即使有相當理由認為得作為犯罪之證據時,仍不得違反其 意思採取其下列何者?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "毛髮",
        "B": "腳印",
        "C": "聲調",
        "D": "血液"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關偵查犯罪執行拘提相關敘述,何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "因現行犯之供述,有事實足認為有逃亡之虞者,得逕行拘提之",
        "B": "執行拘提時,應將拘票之一聯交被拘提人或其家屬,另一聯存卷備查",
        "C": "對有犯罪嫌疑之立法委員,非經立法院之同意,均不得逮捕或拘禁",
        "D": "因調查犯罪情形及蒐集證據之必要,對經拘提到案之犯罪嫌疑人,得違反其意思採取其掌紋、 腳印"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "有關我國「控制下交付」之偵查,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "規範於毒品危害防制條例",
        "B": "通常運用在跨國性毒品犯罪上",
        "C": "需由檢察官向高等檢察署提出偵查計畫書",
        "D": "不適用於司法警察扮演冒充交易毒品角色之臥底偵查"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關司法警察詢問犯罪嫌疑人之敘述,何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "應就客觀事實詢問,犯罪嫌疑人如有辯明,應命其於審判時陳述",
        "B": "詢問犯罪嫌疑人,於筆錄完成後應給予權利告知書,告知所犯罪名",
        "C": "受詢問人如拒絕回答,將其拒絕原因或理由記載於筆錄上,仍可發生筆錄之效力",
        "D": "拘捕犯罪嫌疑人到場後,其表示已選任辯護人並通知到場者,等候其到場時間不得逾3小時"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關辯護人於司法警察機關之敘述,何者有誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "辯護人得於司法警察詢問犯罪嫌疑人時在場,並得陳述意見",
        "B": "辯護人於司法警察詢問犯罪嫌疑人時,得以手寫方式札記詢問要點",
        "C": "辯護人有無於司法警察詢問犯罪嫌疑人時在場,均應記明於筆錄內",
        "D": "辯護人得檢閱卷宗、證物,但不得於執行搜索時在場"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關實施搜索相關規定,何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "檢察官依刑事訴訟法第131條第2項,得核發搜索票",
        "B": "司法警察逮捕犯罪嫌疑人時,得逕行搜索其身體、隨身攜帶之物件,惟不得擴及於所使用之交 通工具",
        "C": "司法警察執行搜索,經受搜索人自願性同意者,得不使用搜索票",
        "D": "司法警察官於偵查中認為情況急迫,非迅速搜索 24 小時內證據有湮滅或隱匿之虞者,得逕行 搜索"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "依據警察偵查犯罪手冊規定,下列何者非屬重大刑案?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "強制性交案件",
        "B": "重傷害案件",
        "C": "過失致死案件",
        "D": "失竊物總值新臺幣100萬元以上竊案"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關刑事訴訟法規定證據之敘述,何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "被告或共犯之自白,不得作為有罪判決之唯一證據",
        "B": "被害人於審判外之言詞或書面陳述,除法律有規定者外,不得作為證據",
        "C": "證人於司法警察調查中所為之陳述,與審判中不符時,僅得以審判中陳述作為證據",
        "D": "證人之個人意見或推測之詞,經以實際經驗為基礎者,得作為證據"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "偵查犯罪時常會調取通信紀錄及使用者資料,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "調取手機使用者資料會帶出手機序號(IMEI),又稱手機的身分證號碼",
        "B": "通訊保障及監察法規定,最輕本刑3年以上有期徒刑之罪,可以書面聲請法院核發調取票",
        "C": "偵辦強盜或搶奪案件,得由檢察官依職權調取通信紀錄",
        "D": "如法院駁回調取通信紀錄之聲請,得聲明不服另向上級法院重新聲請"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "刑案偵辦常需了解:1嫌犯交往對象 2嫌犯居住地或活動範圍 3嫌犯生活作息情形 4可證明 與犯罪有關之關鍵通話內容 5案發時候之在場或不在場情形等偵查情資,請問運用通信紀錄分 析(通聯分析)之偵查作為,可以了解何種偵查情資?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "1234",
        "B": "2345",
        "C": "1235",
        "D": "1345"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "偵辦電腦犯罪案件,下列執行電腦扣押、證物處理及電腦鑑識應注意事項,何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "執行扣押時不宜扣押整套電腦設備,只要主機就好",
        "B": "扣押磁碟片、光碟片應置於低溫、具磁場環境",
        "C": "進行電腦鑑識前不宜將資料作備份動作",
        "D": "電腦數位證據具有可還原性、隱匿性等特性"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關組織犯罪之敘述,何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "詐欺與涉最重本刑5年以上犯罪之集團適用組織犯罪防制條例",
        "B": "組織犯罪防制條例適用要件為具有持續性或牟利性之有結構性組織,是掃黑專法",
        "C": "犯罪組織吸收新血的「招募」行為,包括透過網路向不特定之多數人之招攬舉動",
        "D": "組織犯罪之證人於境外時,得於我國駐外使領館或代表處,利用科技設備為訊問、詰問"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "依據毒品危害防制條例,毒品依其成癮性、濫用性及對社會危害性分為四級,下列分類品項何者 錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "古柯鹼為第一級毒品",
        "B": "大麻為第二級毒品",
        "C": "潘他唑新為第三級毒品",
        "D": "二丙烯基巴比妥為第四級毒品"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "有關拘提,下列何者敘述為錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "拘提有軍人身分之犯罪嫌疑人,應知照該管機關長官協助執行",
        "B": "拘票有二聯,執行拘提時,應一聯交被拘提人或其家屬,另一聯交法官或檢察官",
        "C": "拘票得聲請數通,分交數人分別執行,並得於轄區外執行,惟應會同當地警察單位",
        "D": "偵查犯罪, 如有在執行或在押中脫逃者,情況急迫,不及報告檢察官,依刑事訴訟法第 88條 之1規定不得逕行拘提之"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關警察機關對於性侵害案件偵查與處理之敘述,何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "性侵害案件為告訴乃論,其偵查應注意未逾6個月之告訴期間",
        "B": "採證重點為性器官之精液跡證,如經 ABO 血型及少數多型性蛋白質鑑定無法個化比對,則很 難破案",
        "C": "如為疑似下藥性侵案件且案發時間在 96 小時內,則應採集尿液 30ml 兩瓶、血液 10ml 兩瓶, 進行藥毒物檢驗",
        "D": "性侵害案件之受理、詢問、案件調查,應依警察機關防治家庭暴力工作手冊辦理"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "有關去氧核醣核酸(DNA)採樣條例,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "本條例所稱之主管機關為內政部警政署",
        "B": "去氧核醣核酸,係指人體中記載遺傳訊息之化學物質",
        "C": "去氧核醣核酸資料庫,係指主管機關所建立儲存去氧核醣核酸紀錄之資料系統",
        "D": "去氧核醣核酸紀錄,指將去氧核醣核酸樣本,以科學方法分析,所取得足以識別基因特徵之資料"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "電腦犯罪案件之處理,執行電腦搜索應注意事項中,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "應讓受搜索人與電腦保持適當距離,避免被刪除檔案證據",
        "B": "網路上身分不易偽造、變造、匿名及被冒用,搜索應審慎為之",
        "C": "電腦檔案之證據應當場列印,並請受搜索人簽名按指印",
        "D": "勿安裝或拷貝任何程式、檔案至受搜索人的電腦中"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "為兼顧被害者權益,並有效運用偵查資源,刑案分為重大刑案、特殊刑案及普通刑案,下列何者 不是特殊刑案?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "深切影響社會治安、震撼社會人心之案件",
        "B": "犯罪手段殘酷、情節離奇之案件",
        "C": "擄人勒贖案件",
        "D": "新發現之嚴重犯罪手法,必須迅速偵破,予以遏止之案件"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "「步跟手」是屬於下列何項偵查技術之觀念?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "行動蒐證",
        "B": "查訪",
        "C": "搜索",
        "D": "民力運用"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "有關偵查辯護之規定,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "辯護人在警察機關,不得檢閱卷宗、證物或抄錄、攝影",
        "B": "辯護人接見犯罪嫌疑人時,司法警察人員應在場",
        "C": "偵查中選任辯護人應以律師為限,每一犯罪嫌疑人選任之辯護人不得逾二人",
        "D": "詢問證人非必要時,犯罪嫌疑人及辯護人不得在場"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "刑案現場保全,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "現場封鎖範圍應視現場環境及事實需要而定,原則以二道封鎖線為準",
        "B": "實施現場封鎖時,應派員於封鎖線外警戒,非經現場指揮官同意,任何人不得進入",
        "C": "經許可進入現場者,應著帽套、手套、鞋套或其他裝備",
        "D": "實施犯罪調查,必要時得封鎖犯罪現場,並為即時之勘察"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "警察機關偵查刑案,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "檢察官命令移送者,應將全案移送管轄檢察署",
        "B": "告訴乃論案件,尚未調查完竣,而告訴權人已向檢察官告訴者,得函送管轄檢察署",
        "C": "證據證明力薄弱或行為事實是否構成犯罪顯有疑義者,不必送管轄法院或檢察署",
        "D": "全案雖未調查完畢,但經依法提起自訴或向檢察官告訴者,應移送管轄法院或檢察署"
      }
    }
  ],
  "year": 108,
  "category": "行政警察",
  "subject": "偵查法學與犯罪偵查",
  "source_pdf": "考古題庫\\行政警察\\108年\\偵查法學與犯罪偵查\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}